蘇格蘭電廠「海蛇」系統遭竊 5年後中國造出相似系統「海龍1號」

蘇格蘭一家波浪發電公司2011年在接待中國參訪團2個月後，爆出竊盜案，有4、5部電腦被偷走。5年後，中國研發出的海浪發電系統竟與蘇格蘭公司的設計極為相似，引發外界揣測。

英國《衛報》報導，2010年中國寄出一封電子郵件，表示對蘇格蘭創新再生能源公司Pelamis Wave Power的波浪發電系統「海蛇」相當感興趣，當時國務院副總理李克強於隔年帶領60人參訪團赴蘇格蘭參訪，行程結束後，中方並未投資。

中國參訪團離開2個月後，Pelamis Wave Power遭竊，除了被偷竊4、5部筆記型電腦，並未有其他東西失竊。竊盜案最後並未偵破、逐漸被遺忘，直到中國製造出與「海蛇」非常相似的波浪發電系統「海龍1號」，該案又再被提起。

曾在該公司擔任業務總監直到2012年的卡喀斯（Max Carcas）說，中國產品和蘇格蘭的有驚人的相似性。他說，「我可以推斷出各式各樣的事情，但我不想說。」

協和號超音速客機 vs Tu-144

痴線
生番國

點解仲會有人睇 自由時報新唐人同大妓院既

支那全國上下都係賊

要看就看人民日报

識唔識英文

唔通睇新聞聯播

支那男盜女娼

上次選舉唔見手提電腦（選民資料）

共匪

中國參訪團離開2個月後，Pelamis Wave Power遭竊，除了被偷竊4、5部筆記型電腦，並未有其他東西失竊。

2個月後都入佢數？

你去偷野之前都要做下資料搜集先啦？

有無玩過GTA

踩線

中囯人咁堅都要抄人？

英格蘭收支那錢請法國佬起發電廠
蘇格蘭大愛支那俾人偷技術

全港人既data 條友發達

我就覺得唔係中國偷，係其他人偷攞出嚟賣，我哋大把錢自然可以買到

李克強都要踩線

真係好低莊
支那咁有錢 高薪請晒班manager cheif engineer過去搞"自行研發"唔得既

大佬, 依家大陸果個系統同蘇格蘭差唔多一鳩樣, 唔係大陸佬做係邊個呀!

咁似港豬噢大橋嘅

唔知點解我諗起新安洲 中毒太深

真心想知點偷

自主研發

屌你連個名都係抄人

你地中國人垃圾就認左佢啦
自己整唔到就去諗偷左人地嘅野，當自己研發
都幾符合你地中國人嘅天性

唔好亂屈wor，冇偷就係冇偷嫁啦。

抄人野同偷人野有乜分別

>
#4 哥是個傳說 • 6h

啱，所以偷就是偷

商業間諜個個國家都做嫁啦

根本就冇呢個需要，我哋只要開價就得，佢裡面大把人幫手。

五毛 美國戰機引擎買到未呀？

接賊贜都係犯法
唔記得咗你国沒有法律

劉華套戲個名，天下__賊

緊係

先睇啱咗貨，跟住咪落 order ，就自然有相關集團落手撻嘢同交貨。

美國佬唔封鎖我哋實有錢買到

商業間諜本來就係灰色地帶，全世界都係咁玩嫁啦

食撚左藥未 駁唔到就無恥算 果然係支那狗

剩係買人地偷出嚟嘅專利已經抵死啦下話?

正 跟住可以出售比d南亞 非洲